連登應該還梁頌恆同楊逸朗一個清白

自從626圍警總事件後，連登全晚都係到抹黑梁頌恆同楊逸朗，希望大家可以還佢地一個清白。

1. 「楊逸朗害到一班手足俾人抄牌，點都要負上責任啦！」
每次社會運動都會有風險，正如眾志同學界今日叫人去律政，都有一堆手足俾人抄牌。612中信亦都反映到不反對通知書都唔會保障到你可以無任何風險參與社會運動，每場社會運動都係同極權抗爭，當然最好結果係每位手足都可以安全返屋企，真正做到不流血不受傷不被捕。

但我地唔應該去怪責梁頌恆、楊逸朗、眾志、學界以及民陣，因為呢樣係警權過大同警察濫權既問題。公安條例俾左一系列唔恰當既權力警察，監警會及警察投訴課亦都無辦法有效監管，而以上導致既警權過大及濫權先係導致有手足俾人抄牌既原因。

千祈唔好再次墮入你唔做唔衝就唔會有事既陷阱，咁樣只會合理化警察所做既行為，唔好比三毛同黑警spin到。當初梁游俾人DQ都有一堆人話係呢個時候出黎宣佈港獨係唔明智，但港獨本身理應係受到言論自由保障，而且政府亦都無權去取消我地代議士既議席。如果真係認同兄弟爬山既理念，請停止攻擊同路人。

2. 「楊逸朗叫人留守，唔肯退，送一班人去死，咁都唔應該負上責任？」
楊逸朗一開始係有呼籲人通宵留守，天光後直接轉去參與627圍律政。但係到真係深夜人少既時候，佢呼籲既係大家自行選擇離開或留守，如果有人留守既話，佢會陪住大家直到最後。當時全場最多gear既係佢，留到最後爭取時間俾手足離開係佢，被拘捕既亦都係佢。

有人話呢種係愚勇，但當年本民前又何嘗唔係愚勇？抗爭係因為受當權者壓迫而出現，點解我地對同樣被壓迫既同路人咁嚴苛？只要係為同一目標努力，大家就係同路人，唔應該互相指責。我地未必認同每一個行動，但都應該尊重同理解： 所有既抗爭同行動都係因為被壓迫先至出現。只要係因為參與係呢一場抗爭入面而被拘捕既都係義士，每一位都唔應該被我地割席同放棄。

3. 「梁頌恆係鬼黎架，文又唔得武又唔得，淨係識坐的士走，正垃圾！」
首先的士事件完全係被抹黑。而且唔好忘記梁頌恆都係我地香港人既代議士，佢只係俾港共政權奪走議席，但佢絕對係得到香港人既認可同授權。如果你指責佢係鬼，你同樣指責緊當年投票俾佢既人。

4. 「圍警總搞到今朝律政無人，幫港共政權洩民憤！」
琴晚連登仔呼籲千祈唔好去警總，因為好少人好危險；
今日連登仔話律政少人，係因為琴晚好多人去左警總，所以今朝黎唔到支援。

首先律政並唔係一個好地方，難守難攻，俾人圍就好易全軍覆沒。但更重要既係，香港人其實應該考慮每次除左圍一個地方之外，我地得唔到回應既情況應該如何升級行動。如果每次出黎都淨係坐，其實咁樣先至真係幫港共政權洩民憤。我地並唔應該被民意呢樣野牽制。同極權政府抗爭，就算被你贏到過半議席，政府都可以好似昂山素姬當年咁樣唔認數，推翻選舉結果，直接拘捕同囚禁支持民主改革既人；當年美國亦都因為要對抗伊朗而縱容沙特阿拉伯，今日侵侵亦都可以因為美國利益，將香港當成談判籌碼同習近平交易，放棄香港。香港人只有靠自己先可以有出路，並唔可以單純依靠外國支援。

今日律政真係少人得好可憐，高峰時期正門都未必過千人，希望大家可以係七一出黎，守護我地既家園。香港真係無再分化既本錢，唯有團結先係出路。

難守難攻，俾人圍
和平集會 圍你老尾

唔好同楊朗行咁近, 佢炸過垃圾桶

當日612中信門口又何嘗唔係和平集會？
今日班狗就算唔清場，都可以圍死你逐個逐個抄牌。

612和平 你傻架 三點鐘做咩大家都知喇
今日鄭三八岩岩先走就知有用喇

唔係好明個logic係邊，但佢626夜晚盡自己努力去保護堅持要留守既人，單純呢件事已經值得尊敬。唔係要擺佢上神檯，但佢絕對唔值得被抹黑。

炸你老母個閪

佢炸過垃圾桶重可以冇事釋放? 緊有野啦!

//2015年12月，立法會就《版權（修訂）條例》草案二讀當日，立法會大樓外示威區發生垃圾桶爆炸起火。警方檢控前樹仁大學學生會前會長楊逸朗，以及一名香港廚藝學院學生葉卓賢串謀縱火罪。楊今年三月受審後罪成，並判兩年監禁，葉卓賢則被判入勞教中心。楊逸朗今日就定罪及判刑向上訴庭提出上訴許可被駁回。//

Source:

sorry 但我想搞返清楚既係
尋晚係分域街時 應該近4點
有人揸咪大嗌
要死守分域街
唔可以退
一退(tun3)就輸
我相信有睇live既大家都好清晰聽到呢幾句

問題黎啦
呢個時間點揸緊咪既到底係咪Joe Yeung?
希望有發夢人士解惑
我唔想怪錯好人
雖然我無當過佢係鬼
但聽到個句真係好㷫
唔想怪錯人

我無當過佢係鬼
不過既然有澄清post我都希望你地解下惑
當然最終責任唔係落係佢身上啦
但我相信唔多唔少聽到呢句點都有啲動搖

我地係唔係活係平行時空？

當日明明係警察上gear有意驅趕中信門口既示威者，而該區示威者係有警方不反對通知書，然後警察就突然向中信發射催淚彈。

梁今日都有去律政中心呀

重之小心啲，自己要用腦念念先好跟, 佢係沖擊組來, 跟佢唔夠醒目有機會比人拉，除非你身手敏捷

當然呢樣都好重要，大家衡量自己可以承擔既風險，睇一睇自己身上既裝備，再決定究竟要企得幾前，去到幾盡，留到幾夜，唔好亂咁跟人衝。

但呢樣絕對唔應該同joe yeung掛勾，做衝擊組本身就係同警察有正面衝突，有可能會被拘捕，點解今次會因為佢係joe yeung而指責佢係鬼？

咁我講句sorry
但真係懵L果啲唔好跟太貼

無錯。而且佢琴晚亦都有同人留守，直到最後時刻先至離開，其實真係唔值得被抹黑。

佢未必係最醒目，佢可能係愚勇，但我地絕對唔可以再陷入雨傘時既情況，一到情況唔如意時就指責人係鬼，更何況呢位係得到香港人民意授權既代議士。

推

你班青政打手 未贏就即卡衝哂出黎
當年就係你地玩埋d無聊野 比林鄭dq 哂
做埋過街老鼠 人盡街知喇 議會搞到今日失控
你地班青政拎第一大功

你認為政府奪去議席係合理行為？
如果政府真係要捉你，你平反六四佢都可以話你已經係違反基本法。

佢宣揚港獨呢個行為係同佢參選時既理念相同，投票俾佢既人亦都授權佢既諗法。更重要既係，梁頌恆既言論本身就理應受到言論自由既保障，政府並唔可以因為佢宣誓時展示HONG KONG IS NOT CHINA既旗幟就奪去議席。

你究竟仲要私怨到幾時？

//同極權政府抗爭，就算被你贏到過半議席，政府都可以好似昂山素姬當年咁樣唔認數，推翻選舉結果，直接拘捕同囚禁支持民主改革既人

當年美國亦都因為要對抗伊朗而縱容沙特阿拉伯，今日侵侵亦都可以因為美國利益，將香港當成談判籌碼同習近平交易，放棄香港。//

Quote多次最後一段俾你睇

我屌你老母，梁天琦夠俾人告暴動啦，佢係唔係暴徒啊？on99

所謂一朝得志 語無論次
果期上到位就high 哂 聽埋黃台仰狗頭軍師
你拎昂山素女姬同佢地比 嘩 難聽過粗口
今次 大家都明眼人 過埋7.1先清算你地

唔知係唔係有太多岩岩投身社運既人，對以往既事都唔係太清楚，跟風話人係鬼。其實獨立思考真係好重要，每件事落判斷前都要求真。見到梁頌恆同楊逸朗今時今日係嗌兄弟爬山嗌得最大聲既連登俾人話係鬼真係好心酸。

還佢清白嚟有乜用？
成個運動要佢帶領？
佢make sense就有人跟
佢 on9就自然比人屌架啦
除左民陣搞和理非行動
大專學界搞圍堵行動之外
有邊個牌頭有份認帶領群眾？

係無大台就無大台
要「漂白」就唔該自己做返啲成績出嚟
鄺俊宇2015仲比人笑鳩佢a膊做糾察
依家做返啲野make sense嘅咪上神檯囉

佢咁積極幫佢「漂白」
唔通你想大台復辟？

都幾明顯下

你知唔知昂山素姬依家既執政情況？佢依家都係重覆緊歷史，叫軍人去鎮壓騷亂。

如果你有理據證明人地係鬼既，唔該你講出黎，唔好單純人身攻擊，仲要話埋黃台仰，咁樣只會顯得你好三毛。

最後想問下你點睇梁天琦？

咁都大台復辟
當日佢呼籲人去警總就係大台，咁眾志同學界621呼籲人去警總，627呼籲人去律政又係唔係大台？

大台意思係在場時指揮示威者行動，限制佢地既抗爭方法，阻礙示威者進行抗爭。現在咁多live，你有無片段可以睇到以上既行為？唔好因為私怨為反而反。

膠po 由佢沉啦 巴打醒水自己睇住

總之齊上齊落 要衝得有價值

一個都不能少

同意 大家每個人都要獨立思考 件事值唔值得去做要自己決定 並唔好指責同嗆人

天琦咪就你地玩大左喇
諗住果期打響頭炮 魚革 諗住拎本土勇武派頭
入政圈 最尾
大家都好聰明既 可以當我三毛五毛
不過再比佢地入議會一定唔可以

你唔妥既未逐個point覆
齊上齊落但唔包你地唔鍾意既人，你地同當年嗌DQ4既泛民有咩分別？

今場運動大家就係唔希望重覆雨傘時同雨傘後既錯，唔好再捉鬼前捉鬼後，每個人參與得呢場運動就係自己人。我唔係好明白抹黑同路人對你地有咩好處？

擺巴治奧上神檯係無好處，青政黎緊都唔會有機會參選到，我只係唔想有義士無故被人抹黑，特別係佢地都承擔左一部份我地承受唔起既野，無論係被檢控，坐監抑或被國安跟蹤。

同路人

我地要齊上齊落！

我重覆多次，唔好將政權DQ合理化，梁游本身根本就唔應該被DQ，佢地所做既野係被言論自由所保護。

除非你否認以上呢幾句說話，否則其實無乜野好討論。根本從來都無玩大左呢樣野，每一個你認為既玩大左，都係被政權壓迫而導致出黎。

從來大台就係想指揮示威者，如果當年傘運大台阻止到群眾點做就唔撚會佔左79日啦

睇清楚我寫乜柒先駁啦，我問撚緊係咪想大台復辟，唔撚係話佢呼籲圍就大台

依家屌撚緊你幫佢「漂白」，要「漂白」嘅只有政棍

再講，你問我有冇片，我又問返你，你啲「漂白」內容又有冇片睇下呀
自說自話就幫人漂白，拎証據出嚟咪漂到囉

做到野咪畀三毛分化囉

咪駛旨意呀

終於有返啲人話

齊上齊落真係好重要，但都希望巴絲明白，社會運動本身就固然有風險。

和理非運動當中一個元素係罷工罷市，但當中都係風險例如有可能會令到你失業；相反，勇武抗爭就有可能會令到你被政權針對同檢控。

由雨傘前警察就已經會用非法集結，襲警，阻差辦公，遊蕩，以及不誠實使用電腦控告示威者。其實佢要煩你以上隨便一條都可以煩你一兩年時間，即使你係和平集會都好。所以希望大家唔好因為一兩次既失誤就開始指責同路人，因為社會運動本身就有風險係入面。如果我地想拯救義士，就應該更加齊心，而唔係係到指責同路人。

要玩都識得玩 先得架
有冇反省過架 果期民意都同意dq 佢地呀
言論自由唔係你地做d 7事既藉口
人地投你入議會 係要你地入議會投票
玩埋d gimmick 野

乜依家香港唔係行無罪推定？要人拎證據出黎證明清白，你係警察定公安？

當年傘運大台成功阻止群眾佔領龍和道，阻止民眾升級，咁樣都唔叫大台？我地既認知係唔係有落差

果期民意都同意DQ佢地，首先我唔知你呢句說話既根據係邊。

第二，人地投你入議會，係要你做代議士，代表人民既聲音，唔係淨係投票咁簡單。當年佢地選舉其中一個理念，就係宣揚香港獨立，為議會帶黎改變，甚至進行議會抗爭（唔係純粹投反對票個種）。

第三，你話言論自由唔係俾你做柒事既藉口，但言論自由有保障每個人做柒事都唔應該被打壓。

你究竟知唔知三權分立係咩一回事？點解行政係可以有權奪去立法會既議席？點解要係到合理化DQ？

巴絲們求你地可唔可以幫我推上熱門
唔好再俾連登係到spin，泛民同勇武都可以團結，點解到呢一刻又開始變返捉鬼？

混淆視聽

屌緊你偶像想爭主導權起大台
你就屈鳩我話咩大台就等如阻人抗爭

所謂大台阻止到你做啲乜
咁某程度你都係妥協左
你要衝，夠人嘅邊個阻到你

總之今次運動唔需要人帶領
佢係做到野嘅就唔撚洗你係度開post漂白
從來只有政棍先要漂白

我琴日由頭到尾都同佢一齊，當時同佢地一齊做最後防線，佢一早已經開咪叫人想走嘅走 想留嘅留 佢話會留到最後保護大家，到啲龜衝埋嚟，係得佢同另一位巴打同個司機，夠膽企係到同啲龜對屌，而我正係踎係到講好好好，啲龜一直針住佢嚟玩，佢話想飲水啲龜就踢走去，佢話頭暈啲龜又話暈啦暈咗幫你call白車，唔信嘅可以睇返直播，我係雷鬼頭嗰個on9

楊逸朗事後叫立場轉達道歉

其實自從佔鐘畀人起底後就一直畀人屈係鬼,之後見親佢都係行最前咁滯,又畀狗砌過一次坐監,噚晚都話所有人走晒佢先會走

今次又入一條襲狗罪

梁頌恆搭的士走同黃之鋒阻人衝金紫荊應該係雨革後最成功嘅抹黑事件

因為本身仇家多同埋有相有片更加令更多唔用腦（又或者明知但因為私怨而特登講）嘅朋友樂此不疲

特此講第N 次

1. 梁頌恆走係因為清場，事實係在場嘅知名人士當中，佢係留到最後果個。留到咁夜係因為大家都叫極唔走，公開咁講又會俾人屌散水，只能個別咁勸。點解你唔會見到其他議員搭的士走？因為佢哋通常都十二點前走咗
(又因為咁，喺呢度特別讚揚尋晚譚文豪同楊岳橋🙇‍♂️）
如果果晚有cam 影住其他示威者（包括我），你會見到有人搭巴士走有人搭van 仔走。

2. 黃之鋒果朝根本好晏先嚟，佢哋係排公眾觀旗果邊入，背向旗桿雙手交叉好似係行為藝術，同阻人無關。
事實人鏈事件係喺四五點果時發生。基本上示威者由凌晨已經喺度拗衝唔衝入去，而最後係得唔到共識。
警方防線同金紫荊其實有幾百米路程，中間仲有一大堆水馬，衝唔衝到其實好難講，但就一定唔關學民事囉。

利申：兩次都喺現場，唔係親眼所見都唔敢幫人澄清

到離開警總，其實佢諗法係同我一樣，因為現場好多第一次出嚟嘅熱血青年，佢真係好撚勇又唔聽人講，所以我地先決定救得一個得一個，做最後防線閘撚住啲龜，俾龜登記嘅有9成都係最後防線，咁你地話佢值唔值得被抹黑

第一，我唔係要建立邊個做偶像，但絕對唔認為義士有資格論。只要係呢一場運動被拘捕既都係義士，佢地每一個都承擔緊我地難以想像既後果，點解我地仲要去抹黑佢地？

第二，如果按照你咁講，咁佢琴日根本都無建立大台。不如你講下琴日佢呼籲完人去警總之後，佢阻止過群眾做咩行動？有咩行動嘗試建立大台？

如果你想指責人地係鬼既時候，每一個論點都需要有論據論證，唔可以一句說話做有罪推定，將論證責任拋係人地身上。

第三，從來只有政棍先要漂白。呢句說話亦都係無logic可言，被人屈都唔需要抗辯，你依家仲惡過警察。警察都會檢控俾疑犯上庭辯護，你呢句說話等同「只有罪犯先需要辯護」一樣咁on9

多謝巴打

見到佢個樣真係無諗自己，自己呼籲得人黎就留守到最後，現場最重gear就係佢，被人針對得最重既都係佢。

我唔係要將佢塑造成英雄，但究竟要幾無良知先會抹黑義士？

up

根本冇人係鬼，只有警察係鬼，追究佢兩個有咩用，對準政權啦，玩乜捉鬼遊戲

麻煩巴絲們推一推 香港加油

總之經一事長一智，以後當返佢係一個普通抗爭者ok? 以後佢講咩做咩各位諗清楚先好跟，我地唔需要太標青，太鋒芒畢露的人，佢代表唔到大圍人的行動。

其實佢地做乜都會比人屌，唔洗太介懷

好撚威呀清算人

佢唔止係普通抗爭者，絕對呢場運動既其中一位義士，無論你覺得佢愚勇或者on9都好。

當日佢係大會堂都係話有人係網上呼籲事後活動去狗總，或者直接等到聽日去律政，而佢會選擇去狗總，如果大家認同既可以一齊去。最後人散去，佢都選擇陪堅決留守既人係現場，被拘捕，甚至被事後追究。

連登既巴絲可以唔認同佢既行動，但絕對未去到要抹黑同路人既地步掛？

個個po都見呢條友吠前線義士
三毛嚟

仲記得佢喺雨革仲算斯文,之後畀狗打到成身傷,隔一排喺旺角屌長毛嗰陣完全兩個人,極度火爆。有時真係驚佢畀怒火衝昏頭腦。

agree
梁頌恆當年選到，八成係因為佢係梁天琦dq後嘅plan b，話佢係人民選出嚟嘅代表係有少少牽強
唔係話佢係鬼定咩，但真係要靠抗爭者自己對眼(特別係企前線嗰班)去判斷佢係咪真係自己友，係咪真係信得過

[深度分析]從警察誓詞看現今警隊

真係痴撚哂線，有幾個直接幫政府DQ講說話，抹黑義士。

痴線既地方在於626清場後成個連登一齊抹黑佢地，當初嗌得最大聲兄弟爬山不分化既係佢地，結果依家佢地割席仲快過民主黨

pish

劉江華慘

啱。咪畀三毛分化

屌
同上面拗左咁耐 睇到呢個忍唔住笑左出聲

當年做plan b,屌梁頌恆屌得最勁第一係熱狗第二先係保蝗

梁頌恆、鐘翰林都唔係行動出身，
戰術、安全意識不足係理所當然。
要跟佢地唔係問題，但就要謹慎，
始終佢地根本最擅長搞行動，
其實文宣、代言先最需要佢地。

最後羅冠聰咪又係dq埋

你估安份守己就會預你玩

有心搞你莫須有都做死你

快d講下點玩啦
好想睇你高見呀咁識玩, 香港民主自由靠曬你

依家三毛五毛都唔止玩分化，直頭係轉移視線，將所有政府同警察既野合理化。大家真係要睇精d，唔好人講乜就跟乜，人話佢係鬼你就一直指住話佢係鬼，所有事情做好fact check先再下判斷。

輕鬆啲

衰戇鳩呢點呤詩都呤唔甩

臨選前咪知囉

多謝讀者提供笑話一則
你條友幫政府DQ同警暴合理化，緊係可以入到閘架

聽日就G20，聽晚煲底見！

【最近活動整理，持續更新】

6月28日（五）
1900 全港反送中聯席，連結G20民主香港集會 @ 立法會煲底

6月29日（六）
1000 公海，拒絕海濱送中野餐@中環海濱

6月30日（日）

7月1日（一）
0630 公海，不舉行動 @ 金紫荊廣場
1430 民陣，七一大遊行 @ 銅鑼灣維園[/quote]

依條友仲覺得自己好撚大袋
又乜撚清算人, 又懶係睇透大局咁講話咩要玩都要識玩
香港民主運動玩撚左廿幾三十年始終都阻唔到中共腳步
睇黎就係爭左依位咁撚識玩既國師
成個陳雲未食藥mode既中二病傻鳩咁款

你地都幾留意我喎 青政咩人諗住出黎選呀

成個連登都係青政打手

原來有份玩選舉, 失敬失敬
我都想知選舉仲有咩新花臣玩, 好期待

咪賴成個連登呀 你地表現係點 大家心照

咁講啦
佢兩個都唔會係鬼
但楊逸朗尋晚柒就都係冇得唔認架喇
事實就係佢令到一班人俾狗逗
我地都知佢係預咗俾狗拉多次
亦唔係特登害其他手足

但係
經此一役
我諗大家都有共識唔好再俾佢揸咪喇

呢兩位係慘
不過真係有好大嘅進步空間
大家加油

欣賞Joe Yeung 企出黎嘅勇氣
但琴晚一早唔應該叫通宵
因為好多人要返工
如果第日要圍律政個班更應該休息

反而上星期五要通宵又比班連登仔叫散水

梁頒恆最後有無比人圍到先

又一個無論點既說話

首先我唔係青政既人，亦都無投俾青政。

第二，我講左好撚多次，唔好做有罪推定，將舉證責任拋俾其他人。當唯一論點俾人擊破，就開始死lur話大家心照，咁樣只會顯得你好三毛

首先，如果你睇返大會堂佢地既發言，你會發現佢地唔係圍警總既發起人。

第二，有相影到梁係留到清場前一刻，呢點做到fact check。亦有巴絲話清場時見到佢係酒吧街，呢點就真係靠大家睇返live先知。但我想問既一點係，佢地究竟有咩地方值得被抹黑？

屌你老母佢坐左監喇

PUSH

我發過夢 其實我問得唔好
我想知佢最後有無比人捉到

跪地求各位巴絲幫打推上熱門，俾更多人見到真相，唔希望再見到捉鬼同分化
大家打仗時都好緊張，未必上到連登。網軍呢個時候往往都全面出擊，但到第二日正常人出返黎就會為成件事洗白。621係咁，626都係咁。大家唔好再俾人spin唔好再亂跟風向走，諗清楚先好做每個決定啊。

辛苦巴打，呢點真係唔清楚
但佢在場呢個係事實，以後警察清算時憑依家網上資訊都夠煩佢幾年

Blocked 傻鳩

推一推

自從青政比人dq之後我身邊除左同年紀既人之外基本上都無人支持佢地。當中不乏教育水平高或者經濟能力高既人。

佢地執住既論點都係要玩都入到去先玩，同上面位化骨龍講既一樣，當然佢地只係話青政係蠢無話青政係鬼。

而我自己既睇法就係有以上諗法既人都只係一班忽然關心政治既人。佢地唔了解歷史，唔了解共產黨，唔清楚人地既處事手法，相信一國兩際，法治之都呢個笑話。

有時間大家不妨了解下當初中共國加入世貿係有承諾，但佢最後一樣都無做到，響無盡義務之下享有權利。去到今時今日依然以發展中國家自稱，去免除已發展國應盡既義務。

跟本中共國就係一個無恥兼且無賴既國家。到底呢個流氓政權提出既一國兩制可信性有幾高？佢對付香港既手段可以有幾卑鄙？

但永遠一班忽然關心政治既人永遠唔去了解自己既敵人。好啦呢家大和解，但又突然出現一句清算。我都唔知個班願意犧牲自己前途、金錢、青春、時間，流血流汗去為香港爭取本應屬於香港既野既人得罪你啲咩。

真正要道歉嘅係喺網上同TG係唔撚係都叫人留守/叫人衝嘅鍵盤勇武
搞到而家好似有個勇武光環就做乜都得，唔駛諗影響諗後果咁
就算有幾on9其他人都一定要支持唔準質疑批評
根本完全扭曲咗不分化原則
就算前線幾冷靜都好，總會有小部分人(尤其係素人)受影響
大佬人地真係行出嚟搵前途去博，你就涼住冷氣推人去死

明明成班人無論係政治明星抑或係寂寂無名既義士都好，佢地都犧牲左好大既代價去幫大家捍衛香港。雖然未必每件事都被認同，但絕對並唔值得被抹黑。

當年梁天琦個陣，我地譴責民主黨割席快過建制同政府，今日又見到唔少人重覆緊同樣既錯。究竟歷史要重覆幾多次大家先會明白同路人呢個概念？究竟要幾無良知先會落井下石？

幫推

然後就會有人出黎問你係唔係講資格論？要係現場先有資格批評？
連登依家太多新會員，成件事痴哂線

當然唔建議盲衝，特別係狗總呢個地方只可以圍不可以衝。但有時候明明前線都好多人，例如琴日警總一開始都有過千人，但連登就由頭到尾都一直叫撤撤撤，其實無論衝定撤都應該留返俾現場既人決定。

連登做好資訊整合俾各位手足睇，唔好散播失敗思想，其實就已經係對前線朋友最大既支持

希望大家入黎睇一睇 幫手整合做條list

［文宣組埋位] 一人幾單2014年到2019年警匪做過既陰質事

Yes 我覺得青政蠢 但唔支持青政
但人地有付出

雷鬼巴講得啱呀，由頭到尾都唔係阿joe 叫人留
Btw, 雷鬼巴幾高幾靚仔，下次可唔以搵你相認

論功論過，捧佢做神又唔適合，話佢做鬼又唔公道，咁最好做法就係降格做返普通抗爭者，呢期低調返d, 默默耕耘

咁講黎講去，佢地咁做，最終得到d咩？

我諗大部份人都唔係要捧佢做神，如果依家少啲人抹黑佢地，我諗佢地已經心滿意足
呢場運動每個人都係抗爭者，大家都係同一陣線，絕對唔可以再返去雨傘個陣係到捉鬼捉上腦咁

有follow梁頌恆facebook, 五月尾果期已經擺街站講反送中, 唔知屌佢係鬼果啲果陣係咪都咁有心

比人dq, 打官司打到老破, 仲要揹緊條非法集結都仲肯出黎擺街站, 咁都要比人話係鬼

同意，focus返在整體而非個人

【整合】（不斷更新）由G20到7.1嘅活動

依家玩埋結果論？

你選泛民入左立法會咁多年，佢地有無成功阻止惡法？23條都係靠自由黨先成功攔住。

按照同樣邏輯，2014年雨傘爭取唔到真普選，我地可唔可以話當年市民發起雨傘呢件事係錯既？

一件事正確與否並唔應該從結果去推斷，咁樣做只會令到你落判斷時好危險。

做唔做都比人dq, 完

去或留都係自己既意願
佢揸咪又點 岩咪join唔岩咪走囉
成日怪呢個怪呢個真係好撚核突

推俾更多人睇到

希望聽朝個post唔好沉左底

推 以正視聽

push

又要我提提大家

楊逸朗就係佔領時期私下代表示威者同警方高層協商退場並握手拍照留念果位

人地佔中個陣係輔警，辭左職十世，事後都有道歉

後來仲要因為社運抗爭坐過監，626係前線陪堅持留守既人留到最後，俾警察玩俾人拉，咁都仲要俾人抹黑係鬼

連陳雲都放低私怨喇，唉
過去既野唔發生都發生左，盡力補救啦

1900
Joe Yeung 目前仍然留醫，向大家報平安（氣若游絲、面色蒼白），未出得院。
「好對唔住，保護唔到琴晚嘅示威者。對唔住，我做得唔夠。」
當時有狗衝向joe同時大叫「佢打我，就拉呢個」，之後話要拘捕同控告襲警。
入院後改口暫時無條件釋放（無證據），但收走整套衣物、裝備同鞋。

Source: Facebook Page 抗爭點滴

//

咁樣都要俾人抹黑割席，癲到有人話佢唔配義士呢個名，琴晚班連登仔你地良心係唔係俾狗食撚左？

對連登仔已經死左心
但見樓主咁有心打咁多野所以決定push下
不過連登仔依個風向已經改變唔到
唔好睇咁多連登 有咩事照出就ok

梁叫人圍警總，但，請問佢去咗邊？有邊個人在場見到佢？佢留到幾點？？呢條友好Q古或

幾點？
第二次圍警總，無記者見到佢過？

我絕對同意樓主所講
佢地絕對唔係鬼
但佢地兩位絕無大將之風
絕對不是大將之才
成事不足 敗事有餘
拜託兩位安安份份做番一個卒仔
以免好心做壞事
多謝合作

梁係義士come on泥漿摔角，真係難聽過粗口

條梁頌恆宣誓單嘢柒撚到咁點洗都洗唔白啦

腳生喺自嘟，要聚要散，都喺自己決定，喜歡留，那就要有撤退計劃，自己決定的事要找理，推卸責任？

梁頌恒係on9
但楊逸朗係警察臥底

你最醒目
係咪想咁贊你

屌佢on9無問題呀
但樓主講緊唔好屌佢哋係鬼

又「大台」又漂白
係邊個未睇清楚就鳩噏？

Jimmy Lam
你好，梁頌恆
攝於2019年6月27日凌晨三時左右清場前20分鐘
照片得當事人同意而上載
#唔只我一個見到佢
#佢都同唔少人交流

到底要貼幾多次

我覺得大家自己判斷啦，唔好聽啲從來無出現，突然蒲頭既人出黎號召

好多道士
又臥底又25
啱怪得廢老咁信有外國勢力

又一隻鬼

其實係你眼中 點先有資格叫做義士

換個account又黎過
又係到合理化DQ 幫政府辯護

幫推
又話各有各做 但又要周圍捉鬼
當出得嚟班人都冇帶腦嘅咩

佢地都係唔好再做召集人, 好心做壞事

佢地幾時變左做626召集人
同埋626又有幾壞

626佢地2個叫咪圍狗屋, 都唔係召集人?
知進不知退, 幾十人抄牌, 自己被狗捉都唔壞?
我應同佢地有能力, 但唔應該無厘頭去送

如果你有睇大會堂既新聞既過，其實626叫人圍狗屋係網上發起。佢地自己只係呼籲有兩個集會後續行動，用以回應死線：圍狗總直落聽日律政；或者直接等聽日律政。

至於第二點，你可以睇返個post。一路譴責受壓迫既人究竟係咩心態？有無人出黎譴責過林鄭死線前唔回應？相反我地居然調轉槍頭抹黑同批評自己人先？

627朝早都一堆學生俾人抄牌。換轉琴日律政中午得百幾個人既時候俾狗圍，連登仔對成件事講法又會唔同哂。成日最高峰都未必過一千人，咁既人數坐係律政呢個咁易俾人圍既地方唔通又好明智？無人會知道件事會發展成點樣，有幾多人和應，有幾多人出席，警察反應係點樣。事後孔明唔會對場運動有幫助。

唔好三句唔埋就話人去送頭，本身出黎參與社會運動就有風險，參與得每個行動都應該預左極權會事後追究你，癲起上黎你叫過口號都可以告你非法集會，唔係一直叫大家帶口罩係防乜野？

所以尋日到放工時間都唔多人，見唔對路咪轉plan落老蘭，但講緊既係627佢明知唔夠人都呼籲人通宵留守喎，今次運動既共識唔係打遊擊？唔夠幾千人就要撒？有時俾人抄牌都要睇下值唔值得架⋯

你唔係現場都可以睇live，一開始係好多人，所以佢叫通宵留守，千叮萬囑唔好衝擊狗總。
到後尾人數變少，佢叫大家自己決定去留，好多人都走到。係有幾個人堅持要留守，所以佢同少數義士先決定留低陪佢

627朝早圍律政俾人抄牌又抵唔抵，唔見你出黎話眾志同學界？係到事後孔明譴責自己人問值唔值得？我屌你老母啊勝利球迷

定係你睇多次live啊？你多人既定義係乜先，到佢最後仲嗌緊咪叫人通宵留守個彈現場數埋都唔夠幾千人喎，當退到落駱克道附近仲開咪鼓吹大家留守，問大家做好準備未，就好的不受傷不被捕？定係我聽錯啊？
從來唔否認過佢付出，但柒左咪認囉，到有事發生左就玩文字遊戲話自己從來無呼籲過去警總，咁你當初係愛丁堡嗌咪目的係咩啊，佢同眾志&其他人既分別咪人地有膊頭，會考慮大局唔情緒主導&呼籲過會認囉。

1. 直到十二點幾，係狗總正門既人多過621下午圍警總既人數。
2. 問大家做好準備未。咁個句叫大家唔好留守，自己決定留低或者離開，但如果有人堅持留低就陪佢留到最後個句，你係選擇性失聰定係盲到連上面係現場位巴打既留言都睇唔到
3. 佢有認呼籲過，亦都有道歉，咁抹黑佢班人係唔係都要出黎道個歉？如果626都叫柒左，咁627圍律政真係柒到反艇

今次運動從來唔建議通宵留守，佢三個偏偏反其道而行呼籲留守，守黎做乜，目的係咩？都係果句，唔否認佢付出，但佢真係唔適合再做嗌咪既角色了

我講完，唔會再補充。

同你講緊626你就拉埋627講，咁我洗唔洗拉埋dq事件同雨傘既野講啊？邊個事後孔明真係心照啦，你真係無改錯名，泥漿摔角

我再講多一次，個重點唔係626圍警總行動，警察有咩反應。如果警察真係要拉你，627係律政正門得返一條路俾示威者出入，佢放人過黎拉條封鎖線。入面所有人可以控告非法集會或者抄牌，全部死哂

所以我地根本唔應該就住警方有咩行動去討論個行動柒唔柒，一個人係唔係義士，一個人係唔係鬼，甚至割席。

眼前我地係同極權做抗爭，參與得呢場社會運動入面，本身就應該預左有風險。不受傷不被捕固然係最良好既結果，但問心一句你同極權做抗爭真係有可能不受傷不補捕？無人會知道每個行動會有咩結果，但都唔應該因為行動既成敗去定奪一個人係義士抑或係鬼。參加得係呢場運動入面每一位都係自己人，每一位被拘捕既都係義士。

你問我點定義多人，我同最近既運動黎比較，你就話我拉埋其他野黎講，痴撚線

627成功圍到鄭三八喎
626 成功令五十個義士被抄牌

你有無睇到627朝早到中午人數少得幾可憐，所謂既過百人就係得百幾二百個人，收工之後正門都唔過千，朝早同場仲有一大堆學生俾警察搜袋同抄牌。

個重點唔係每次我地行動，警察有咩反應，有咩結果。如果警察真係要拉你，627係律政正門得返一條路俾示威者出入，佢放人過黎拉條封鎖線。入面所有有叫口號既都可以控告非法集會，或者抄定你牌，全部死哂

所以我地根本唔應該就住警方有咩行動去討論個行動柒唔柒，一個人係唔係義士，一個人係唔係鬼，甚至割席。

眼前我地係同極權做抗爭，參與得呢場社會運動入面，本身就應該預左有風險。不受傷不被捕固然係最良好既結果，但問心一句你同極權做抗爭真係有可能不受傷不補捕？無人會知道每個行動會有咩結果，但都唔應該因為行動既成敗去定奪一個人係義士抑或係鬼。參加得係呢場運動入面每一位都係自己人，每一位被拘捕既都係義士。

文宣代言?佢出嚟搞種族仇恨個個都想佢dq代乜言?本土派自己人都唔支持佢。
口才更加無。

本土派自己人都唔支持佢，你坐左幾耐監
人地梁游拎夠票入立法會啊

情趣投票，假支持
佢俾人dq有幾多個出嚟，你班友全部縮左入地底深淵
講乜春支持

你講緊啱啱選舉食住梁天琦個勢，dq事件民意已經大幅度唔同

咁泛民DQ4個陣都係無人出黎，咁樣就去定奪DQ件事係合理？

可唔可以自己用個腦思考下個問題出係邊？點解行政權會可以奪去立法會代議士既議席，而唔係重覆雨傘時既錯，一直blame the victim，話自己俾人入。政府要入你，你嗌平反六四都可以話你唔係真誠效忠基本法。

你班政府喉舌，我屌你老母

岩岩睇返，原來連屌票都學埋。
連泛民依家都唔屌票，唔割席，你走去繼承人地弱智傳統

泛民無人出??邊個護佢地入立法會?邊個搞反釋法遊行?
失憶就縮番入你老母個閪到喇

梁游被拒絕宣誓：2016年10月12－10月26日
人大釋法：2016年11月7日
反釋法遊行：2016年11月6日－11月8日

2016年12月2日：律政司與特首入稟高等法院，申請原訴訟票和司法覆核，指劉小麗、姚松炎、梁國雄和羅冠聰的宣誓無效，要求取消他們的立法會議員資格

穿越時空？

你up乜春?本民青一個人都冇
你點同人比?

你話梁游被DQ個陣無人出黎，泛民DQ4先引起反釋法遊行，我同你講返條timeline，你就問我講乜春

依家變到係誰大誰惡誰正確？邊個人被DQ時引起最多人出黎遊行，佢就唔應該被DQ？相反如果無乜人出黎既，佢俾人DQ就抵死？

我同你講，就算我個陣幾唔妥泛民割席，我都唔會去覺得佢地俾人DQ係抵死

人地幾遲去都係有去，你想表達d乜春?護送入立會你有冇講?最割個班友就係本土派個個潛哂水，口講支持有差用

兩個一睇樣就知信唔過啦。一個前輔狗，一個屋邨白粉仔咁。

乜野叫幾遲去都係有去，依家講緊反釋法遊行係泛民俾人DQ前搞既你叫人失憶就縮入老母個閪，你記憶錯亂要縮去邊。

同埋割席你知唔知係咩意思人地賣樓同政府打官司，你就匿係屋企屌人，俾人DQ抵死。

簡單問你一句，你同唔同意政府無權DQ任何一個獲得民意授權既代議士？

乜野叫幾遲去都係有去，依家講緊反釋法遊行係泛民俾人DQ前搞既你叫人失憶就縮入老母個閪，你記憶錯亂要縮去邊。

同埋割席你知唔知係咩意思人地賣樓同政府打官司，你就匿係屋企屌人，話人俾人DQ抵死。

簡單問你一句，你同唔同意政府無權DQ任何一個獲得民意授權既代議士？

家陣選香港先生啊？

泛民俾人dq前搞，唔係幫你青政?你地縮左入老母個閪到，有乜資格講野

你同唔同意政府無權DQ任何一個獲得民意授權既代議士？

唔同意，你可以收皮喇

政府無權dq任何民選議員
想屈毛就算吧喇，屌你老母

痴撚哂線，私怨到，真係屌你老母閪
泛民以前割席俾人屌，民主黨公開譴責梁游，後續行動都係講DQ4而唔係DQ6，然後條泛民狗就想套個光環俾泛民。
依家唔係要造神，係梁頌恆同楊逸朗俾同路人抹黑，依家出黎以正視聽，結果有人出黎話個個都想佢俾人DQ

事實佢地從來只會敗事, 成事無一件.

由其件輔警, 再唔踢佢出中心一定會後悔.

條白粉仔本身都可有可無, 個朵臭晒架啦.

當初唔係人大釋法DQ佢地，今日議會抗爭會演變成點無人知道，唔可以用事後結果黎判斷當初佢地行動係好定壞。

同埋如果你有留意成件事，根本佢地就唔係中心，亦都無意想成為中心楊逸朗佔中時係輔警，之後辭左職，之後因為社運坐左幾年監。

Fact check呢樣野真係講到口都臭，可唔可以睇左當晚件事係點再黎對佢兩個做判斷？

樓主好撚辛苦
啲私怨撚係度無視事實鳩樓主要續項續項搵返證據出黎反駁
佢地就屌一樣野屌唔入柒左sorry都冇聲就當冇野再屌其他野，然後又搬人地樣貌出黎

如果你地屌人係要人認同你不如反省下自己有冇道理先啦，咁屌法真係好肉酸，仲會引起人同情心理偏幫被人無理攻擊果位

如果係單純為左發洩就算啦

我唔介意佢地繼續參與運動. 但絕對抗拒佢地成為有影響性既中心人物.

多謝巴打 一齊努力

佢呢啲機會主義者，見個勢有得攪局，突然就出現，推人去前面，自己永遠在大後方。自己永遠無損傷，傷的永遠係被佢推出來的人，佢太鍚身。唔地同佢講，叫佢收皮，唔再出黎攪局啦。612 佢响邊？

果時我睇住4個channels live. 無見到佢跡影。對唔住我懷疑呢張相既真確性，你係咪記者？有邊個記者响果見到梁？請叫收皮，唔好再出來攪亂場運動，有邊次有佢身影係香港人贏吖？佢一插手就出事

我唔希望好似雨傘時咁，所有唔係no name既人參與得場運動都要被捕先至叫真係做野，而且今次大家一直都係呼籲無大台，點解到最後行動失敗就去追究抹黑一兩個人？

現場既巴打都解釋過個情況，梁頌恆有係酒吧街協助其他示威者疏散，而楊逸朗係因為有示威者堅守留守，佢就希望盡自己能力保護身邊個人，所以先至留落黎，並無叫人同佢一齊死守。當人數並唔足以通宵留守，警察有行動既時候，佢都叫已經大家自行選擇離場，唔再呼籲通宵死守。

開呢個post唔係希望要再將人擺上神檯，建立大台，而係希望大家明白我地都唔應該一見到行動唔如意就去抹黑同路人。行動失敗有好多原因，正如上面都有講過，警察如果想做野，圍律政個行動都可以好失敗，但我地唔應該用個結果去論證成件事既對與錯，去定奪一個人係唔係鬼，或者好似雨傘時玩捉鬼遊戲捉上腦咁樣。我地應該要提醒既係：出得去發夢就要衡量好自身可承擔既風險，唔好盲目跟人衝。無論係本土派政治人物定泛民政治明星叫你留守，都要自己三思諗過先好做。

我只係一名老母，唔想見年輕人再跟呢位梁頌恆先生，佢永遠無事，跟佢既人就7晒。家下仲有成班唔知咩人出離同佢做打手。唔該梁生下次試下行最前，試下催淚蛋，俾記者影低佢勇猛的一面吖！

當佢企最前，又問佢係唔係搏出位，衝左又入佢數，事後抹黑；
當佢唔係最前，警察做野驅趕示威者，其他人即刻衝出黎問佢去左邊。

一方面呼籲唔要大台，唔要政治明星領導運動；
另一方面，當行動失敗又要向政治人物問責。

如果你有出去睇過，或者睇live都會知道，今場運動每個示威者都係獨立個體，好多事都係一齊商量之下作出既決定，大多數都唔關依家熟悉既政治人物或政治明星事。例如627圍律政行動，示威者自行決定轉場去蘭桂芳。即使係眾志同學界呼籲大家參與呢場運動，但行動上仍然係示威者做主導。係呢種情況下，向某幾個人物問責反而係好反智及不負責任既行為，更何況楊係因為想保護小部分死守既人先留係現場，事後仲要俾警察玩同拘捕，抹黑佢實在太可恥。

企最前又咩事都無，一定係「身懷手」，點解唔教下大家幾招「旁身」？

「身懷絕技」

又準備帶風向了， 明明就係指揮失當咁都唔使負責任

我係當晚嘅發夢人士 當時聽到呢句我真係哭笑不得 留係條街根本冇意義 四面楚歌 10點又有律政司 係好應該搵安全嘅地方去進行補給同休息 依家係打緊游擊戰而唔係陣地戰 無奈好多人附和 佢哋又好激動 我唔敢上前表達意見 其實好多人想走唔敢出聲 有啲獨自走咗 走下走下最後我同大家一齊被包圍抄牌得翻50人左右 被抄完牌之後見到鄺神同幾位社工 都覺得今次好唔抵 議員同社工已經盡最大努力拖住班狗 可惜啲時間用咗喺討論走同留嘅問題上 幾次都係咁 俾晒時間啲狗形成包圍圈

之前係隔離post問過同樣問題
有個巴打覆我呢三句唔係Joe Yeung講既
佢話係當時在場既另一位素人講既
我想問你認唔認得係邊一位講既？

企最前又咩事都無？
當晚唯一一位被拘捕個個係空氣黎

「指揮失當」
首先有論證責任話佢做指揮

對唔住巴打，呢個我真係唔知，所以一開始無覆到你

不過見到其實有幾個人已經識得自備大聲公，未做好fact check前都唔應該入某一個人數到。與其話個位素人熱血上腦，不如話其實大家一直對場運動有太大無力感，班警察同市民又有深仇大恨，作出咁既決定都唔可以怪責佢，呢個係我地呢幾年不斷失敗既結果黎。

是撚旦啦 總之呢2條撚屌做返個參與者
咪撚再揸大聲公諗住做指揮

唔識 但佢情緒好激動 不斷叫留守 啲狗唔唔衝我哋就唔退之類嘅說話

但總之應該唔係Joe Yeung講既？
我唔係現場我唔知
但唔少巴打都話佢係最重防個位 著到成隻速龍咁
講呢幾句既人重唔重甲？

當晚發夢人士 我都見過 10點律政中心一樣見到佢

論證責任 論證責任 論證責任
究竟佢當晚點樣做指揮？

其實最重要既真係每個人都做到唔好盲目跟從呢件事
唔係揸咪嗰個講咩就跟住做
唔合理要提出 勸唔掂而又有危險既時候要識得衡量
無論呢三句係邊個講既都好
決定留守既人自己點都要負上一部分責任

只係呢三句真係好撚鬼呀
我個晚聽完即刻眼火爆
如果比我知道係邊個真係會想一巴車過去
2019年大家都講緊Be Water既時候仲玩死守

調轉黎講都有
國屍好波

需要不斷spread俾d人知道，真係要自己衡量，唔好聽人講就算。
不過素人好多時候都唔識判斷現場情況究竟可以去到幾惡劣，每次行動都係學習既過程。如果有巴絲係現場的話，希望下次可以推到呢個訊息出去。

原香港高等法院法官夏正民在2004年裁定，立法會議員在宣誓時需完整讀完誓詞。此後自2004年，梁國雄在宣讀誓詞前後增加內容以來，部分議員即使誓詞外增加內容、其宣誓仍然有效。

2012年，時任立法會議員黃毓民在首次宣誓時，讀出「效忠中華人民（咳咳）香港（咳咳）」，沒有讀出「中華人民共和國香港特別行政區」全部字眼，被時任立法會主席曾鈺成裁決無效，他在第二次宣誓時於讀出誓詞前後均加上講詞「打倒港共政權、打倒梁振英」等，以及以大小聲斷句讀出誓詞，包括大聲讀「效忠中華人民」，最終其宣誓獲曾鈺成接納。黃毓民因獲得重新宣誓及成功就任，被認為是引致今次風波的遠因。原因是當時被認為宣誓無效的議員，在主席給予機會後仍可獲得再次宣誓。

如果係咁，同樣道理，學界及眾志是否應該需要為627圍律政早上被抄牌既學生負上責任？以後唔好再諗住做指揮？

講左好撚多次，追究抹黑真係無意思。

無乜人去睇個遠因，如果要追究長毛同毓民都有責任，佢地玩左幾次野，政府一早有準備，等到梁游同另外五個咪一次ko。
但係咁樣將責任推哂去梁游係咪公道呢？

追究咋 等大家知多d
眾志同學聯一直做到野呀今
不斷既文宣工作都係佢地做
唔同呢條過街老鼠無啦啦衝出黎
明知聽日有活動都叫人留呀
唔知蠢定咩

627圍到鄭弱華唔敢出嚟+收尾ok喎
眾志做嘢高章過嗰2條友好多 登報都出咗好多力
有做錯嘅又會即刻道歉+修改

呢2條友就完全冇領導能力
我淨係要求佢哋唔好再出嚟指揮冇抹黑
但你都咪撚旨意幫佢哋洗白

乜又係你啊陳生

你意思係，因為佢地過去有功，所以即使佢地做左（你認為）係錯誤既行為，你都可以無視。

相反，只要係你眼中唔鍾意既人，仲要同樣係一齊被政權壓迫既人，做左同樣既行為，你就要死咬唔放，甚至抹黑佢地？

無抹黑，但唔好洗白
無俾人抹黑到究竟可唔可以洗白到？
本身係白又何來洗白？

我地根本就唔應該就住個結果去討論成個行動係岩定錯

如果警察真係要拉你，條大波妹真係要走，627係律政正門得一條路俾示威者出入，警察放人過黎拉條封鎖線。入面所有有叫口號既都可以控告非法集會，或者抄定你牌，全部死哂

但每次行動無人會知發展成點，我地唔可以單憑結果去判斷當時既決定明唔明智。所以即使627朝早律政一大班學生俾人抄牌，我都唔會去怪責眾志同學界。只要企得一齊出黎爭取四大訴求既，就係自己人，點解仲要係到捉鬼抹黑？

連登有班人同藍絲差唔多

佢地做到咁成功叫錯
呢兩條渠頭係咩
咪撚搞笑喇
我追住佢地 係因為佢不負責任
無喇喇 吹一班人出黎 去警總
毫無意義 然後被人拉
喂 英雄主義 威囉
第日出黎選 大大聲
我出過力呀 係前線 幾兇險呀
正一政棍